香港工時真係長到仆街...

始終係華人社會，奴性根深蒂固
就算工時加到一倍，睇怕都無人會出嚟暴動
只係跳樓嘅人會越嚟越多啫

返工啦柒頭

新加坡政府要求公司好似每個月比一日假期比D有仔女既員工做家庭日
呢方面香港拍馬都追唔上

保安仔係唔會明白專業人士OT得幾辛苦

外國ibank其實都chur
但大把人做到worklife balance
朝早6點起身，8點返工，7點走，10點半瞓
香港呢?分分鐘連工程佬返得仲chur過外國ibanker

每星期番6日 每日15個鐘

留名

香港係咁 唔係讀書就係要做野 根本無機會去比自己唞氣

邊個提出死邊個. 夠膽就試下

做左十幾年西餐長工日日十幾粒鐘 近幾年都變做全職炒散搵少啲多返啲生活，宜下飲食真係無後生入行

自己奴性太重
唔關人事
我每日都準時收工唔OT
有朋友一邊屌多野做一邊日日做到夜晚11點先收工
個人認為真係同自己心態有關

香港能夠成為所謂國際大城市根本就係D打工仔夠奴，任砌唔嬲

新加坡政府夠強勢

資本家天堂

老細要求OT, 就算無野做都要坐半粒鐘先走得

每晚瞓到幾耐?

冇錯. 你係落手做果個,
你唔OT都清到JOB咪叻仔
老細知你唔OT之後狂比JOB你做, 去到極限你咪比信走人囉.
老細咪一係扮面檬叫你唔好走, 一係咪唔出聲.

利: 返左7年工, 如非死人塌樓, 一定唔撚同佢OT

行行唔同
唔洗OT嘅你地做邊行?

香港人就係不斷趕趕趕，趕下趕下就突然死埋

香港政府太廢

工時長咪就係連登仔吹捧既右翼新自由主義下必然要承受既野囉
要吹捧右翼屌鳩左膠就要受埋工時長呢啲不利打工仔既狀況

日本呢

渣㗎

工時閪，但係人工又夠佢租樓買樓

願聞其詳

做工程 遲到早走

介唔介意講埋做到去咩職位？
同埋係工程既咩field? bs? str?

全球排名第一平均工時48
第二 印度 德里40
唉

通常係地盤同office 既分別

48計小左la
睇下香港仲有幾多人係返6日

幾錢一個月

再加一倍工時就24/7

5天返9個鐘已經係輕鬆果班

政府係其中一個全港工時最低嘅機構，一星期返5日返44個鐘
對於係香港私人公司返5.5~6日嘅打工仔，應該唔止48個鐘

保安定待應？

新自由主義就係強調市場，政府少作干預
所有勞工同僱主都會根據市場調節工時，工資等等
社會只有workfare冇welfare

咁要屌鳩左膠要右翼
又冇可能屌埋自由市場呢堆右翼政策

最撚on9 係冇野做都要坐多半個鐘扮野

工時長人工底個下慘

工時最長
壽命最長

日本都係返7.5個鐘
唔計飲酒

Ot無補水既工都做 真係好撚on9

香港贏撚左啦，日本全民周休兩天

大家一樣OT到11點

工時長, 但樓價勁貴, 只有炒樓果班, 先買到千幾萬新樓.

痴撚線,一星期返80個鐘

呢樣真係你自己on9

你覺得啲傻鳩知咩叫左翼右翼？

乾收銀咪做到仆街囉。
落地盤正常最夜都係5:30

我老豆都成日要返15個鐘
返工收工車程加埋仲要兩粒鐘

平均60就係

世界第一

我都日日OT1-2粒鐘，好多野跟

抵啦

唔洗講 愈黎愈賤

big4一日17個鐘
一星期返魚100個鐘容乜易

香港人就算點畀人壓逼都唔會反抗
只會自殺

有最低工資比你班人算係咁
仲想要設立最高工時

琴晚四點收工

食飯搭車沖涼柯屎瞓覺，要係7個鐘之內做晒

老屎忽會講:"算少啦，後生要捱下"

我做office HR既
我朋友都係office做research
巴打講果句行行唔同我都明
岩岩出黎做野時都有比人壓迫瘋狂OT既時候
我覺得自己對得多, 了解多左個遊戲點玩
更加係自己心態正常左 (我工作時間講明係9-6 就9-6, 冇必要為你OT)
間唔中一兩次幫趕野OK 冇問題
但不是老西當左係必要
你比1日時間我做呢件要3日時間做既野
開OFFER果陣我就會直接講明我要5日
而家個心態係: 打工者.....賣命咩, 份糧包我9-6架炸

見過有人討論標準工時
會有奴工話“唔洗做照出糧好唔好”
咁痴線 點樣唔做奴隸法呀？

醫生律師讀得書多啦掛，咪一樣OT到仆街
要怪就應該怪無能政府，大財團，同埋香港奴性文化

我一個星期番三十幾個鍾都覺得D私人時間唔係好夠用

做back office

唔OT就唔應該出糧，班老屎忽真係goodest logic

邊行咁正

Ot 無補水即走

一星期返5日 9-6 計埋食飯時間每個星期 45個鐘 冇OT
已經覺得啲時間唔係好夠用

多謝老世俾野我係咁做
做多啲搵多啲啊 唔做多啲邊有錢生活
有左標準工時咪會俾人炒又搵少啲
好啦我繼續做野啦

你睇下私人市場十年前文職9k
今時今日仲係9k
點解老細咁夠膽死登adv
就係大把港豬仆去做
你唔做大把人做

我覺得無乜必要幫港豬爭取咁多
睇領展同強積金兩單野都知

日本OT分分鐘勁過香港wor...

為咗公司，義不容辭

會唔會諗住以後移民?

1-5 9個鐘（包飯鐘）
表示好撚爽

會計界 朝9晚3 返一至日

每周44小時

咪玩啦

依家想搵份返8個鐘既都難

呢個心態正確，我都係咁。
身邊有 d 師弟 fresh grad 日日o 2/3個鐘，冇補水，都唔識反抗，真係屌都慳番。

Big4 audit associate grade 個班，就算9數啦，奴性重到痴線，但好佩服 big 4 PR的確做得好好，眼眼好多做緊audit 既同學都好 proud of OT 。

痴撚線

傻啦人工加一倍你個工時都會長返一倍

contractor 都仲有可能唔ot既
consultant應該就無可能架啦

一隻手掌唔響
都要d人奴性夠重先造就成咁既社會
其實屌政府無意思 好多野話事權都係市民手上 唔肯反抗既下場就係咁

啲傻鳩眼中親中就係咗，共產就係共你家產，尤其d100啲網民

咗

每日返9粒鐘已經覺得好撚長

自己做HR
見得太多呢類人
覺得ot會表現既一重
自己身邊都有朋友係咁
冇用架啦 講極都唔會聽唔會明
因為佢地可能或者曾經試過呢條OT formula令佢地升過職或加過人工
佢地就不斷重演呢一幕 覺得呢個係責任 係機會
但無諗過 呢個過程佢地失去既野係更加追唔番

真心我日日準時走左都4-5年 (做左野7-8年)
以前岩岩畢業果陣間個老闆有比過說話我聽
但我經歷過明白到根本都ON9
我OT又係派咁多BONUS 唔OT又係咁上下
升職加人工事實上唔會同你OT得幾多有好直接關係囉....
老闆睇唔睇你大於一切
見過條友個個月請2日病假
遲到早退
但老闆BUY佢 年年升職 吹咩?
基本上都唔會影響到結果 咁點解要玩呢場賭博
D時間先係自己既 你永遠追唔番
係....放左工都係回家HAE 無所事事
咁我點解要係公司浪費呢

小弟就係54個d 20幾歲人未試過48

所以政府成日都唔肯最低 佢地本身就夠哂低
怪自己唔讀書做唔到

你條命係老闆架

機場工 12粒鐘 路過 仲未計坐車返屋企
想入維修既朋友真係要諗諗

有d同事之前明明無野做 本身9-6
夾硬留到7點都唔知為乜
最後又比人炒左

試過幾個月平均每日訓五個鐘 其餘全部時間係office 慘過死

我每日9-5無ot都叫長？

OT 依家野
好睇返咩工同你想去到咩level

係囉
要OT，但包你年年有得升
你地又會點揀

番左5-6年工 3份工
加埋OT時間應該唔過60分鐘

每份工都比上一份高3K左右

所以我都好滿足了

OT既工我一定QUIT老實講

因為OT 同升職加人工 從來冇等號

唔OT一樣會有

OT唔一定會有

畢業咗一年多d, 返緊份工
好少OT 冇乜野做, 好輕鬆, 同事好好
仲會日日遲一個鐘先返到 都冇人鬧
不過人工低

睇情況
試過跑system change project半年時間日日11點先收工
好辛苦
最後冇職升
果年apprisal 都係normal grade

可能會同工種有關
但同你想去到咩LEVEL就覺得唔太關事

OT都算，仲要無補水/補假，無償OT先最仆街

一隻手掌拍唔響

有咁長工時都係多得班奴隸做出黎，又話自己冇得揀又話有得早走邊個唔想，講到好似有把槍指住個頭迫佢返咁。

講多兩句就出絕招
"唔做你養我呀"
"一家大細等開飯"

屌你老母咁既情況老細叫你跪低含撚你都照做啦

曾經有個老細同我講過
佢會覺得員工要OT係因為能力不足做唔哂野嘅下場

政府亦有部分一週45小時唔包飯鐘職位
即係50hr/week

開心返工，開心放工好羨慕
巴打係做邊行架？
但人工低成點？

日日送咁多新移民來港搞到人浮於事
奴性先會咁重

其實對於好多老闆黎講
OT唔係一個加分位黎

3-4小時
琴晚3點訓

大師
細佬我工程每日工時14-15 點解決？

香港最美的是長工時 高樓價 呀 住在香港 就是幸福

無可能
我日日都朝8晚9

80咪算好彩
5年都係呢個工時
開頭唔想接受
後尾麻木

工時長唔緊要，冇pay 都做果下on9